\begin{lstlisting}[
	caption={Erstellung von Epsilon-Übergängen mithilfe eines Bitstreams},float= htbp,
	label={code:74BitstreamgenerierungEpsilon}]
	Def: erstelleEpsilonÜbergänge
	Eingabe: $Z$ = [$Q$], $A$ = [$\Sigma$], $\ddot U=[\delta]$, oSEpsilon, uSEpsilon
	start
		wenn oSEpsilon >  $|Z|$ 
			Fehler;
		erstelle bitstream = [$\mathbb{N}$]
		erstelle anzahlÜbergängeEpsilon = erhalte zufällige zahl 
																	$\in$ [uSEpsilon, oSEpsilon];
		erstelle i = 0;
		für alle $i<|Z|$ 
			wenn $i<$anzahlÜbergänge
				füge 1 in bitstream ein;
			sonst
				füge 0 in bitstream ein;
		mische bitstream;
		erstelle zähler = 0;
		für alle $q_a \in Z$
			wenn bitstream[zähler] = 1
				wenn für $q_a$ ein ausgehender Übergang existiert 
					erhalte beliebigen Übergang $\delta(q_a, a)=q_e$ aus $\ddot U$ mit $a \in \Sigma$;
					wenn $q_a = q_0$ und für $q_a$ kein eingehender Übergang existiert
						erstelle neuen Übergang $\delta(q_a, \epsilon)=q_e$ und füge in $\ddot U$ ein;
					sonst 
						ersetze Übergang $\delta(q_a, a)=q_e$ durch $\delta(q_a, \epsilon)=q_e$ in $\ddot U$;
				sonst
					erhalte beliebigen Zustand $q_e$ aus $Z$ mit $q_a \neq q_e$;
					wenn $q_a = q_0$ und für $q_a$ kein eingehender Übergang existiert
						erhalte beliebiges Eingabesymbol $a$ aus $A$;
						erstelle neuen Übergang $\delta(q_a, a)=q_e$;
						füge $\delta(q_a, a)=q_e$ in $\ddot U$ ein;
					erstelle neuen Übergang $\delta(q_a, \epsilon)=q_e$;
					füge $\delta(q_a, \epsilon)=q_e$ in $\ddot U$ ein;
			zähler = zähler + 1;
	ende
\end{lstlisting}